對劉曉波意想不到的紀念

對劉曉波意想不到的紀念
（中國資深傳媒人 呂月）

去年的今天，我們期盼着陷入肝昏迷的劉曉波能夠到國外去獲得救治，料不到兩天之後他就撒手人寰，這距離中共政權允許他在嚴密的警衞之下保外就醫與妻子劉霞團聚，只有16天。如此殘暴地虐殺一位諾貝爾和平獎得主，全世界只有中共一家。

中共對異議人士的迫害遠遠超過納粹和前蘇聯政權。無論奧西茨基、索贊尼辛，還是薩哈羅夫，他們都有過和劉曉波相似的命運，都曾為邪惡政權的敵人，但是他們在自己的祖國獲得了正名，陵墓終年擺滿鮮花，塑像屹立在廣場。但是劉曉波的骨灰被撒入渤海灣，他的名字和作品都在禁止之中，他患重度抑鬱症的妻子劉霞又被軟禁了一年。

去年12月18日，特朗普宣佈了上任後首個《國家安全戰略》報告，把中國稱為美國的競爭對手，對中國所做的負面描述超過中美建交以來所有重要的外交政策文件，其中表示中國「還決心管控信息數據從而壓迫他們的社會，並拓展影響力」，這裏面就包含着劉曉波付出的生命代價。

劉曉波只為一份知識界表達憲政民主願景、建議修改現行憲法的《零八憲章》，就被判11年重刑，在第八個年頭就被「肝癌死」，而他死去僅八個月，中共確實修憲了，從毛澤東死後最高領導人的十年任期又修回毛的終身制！這是甚麽樣的人類悲劇？又是甚麽樣的倒行逆施？

中共模式是難以為繼的掠奪

有眾多學者評論特朗普的首個《國家安全戰略》報告，是新冷戰的宣言，當前打響的貿易戰，不過是全面對峙的新冷戰的前哨戰。
劉曉波是舊冷戰的見證者，經歷了反右、大躍進、人民公社和文化大革命。

改革開放頭十年他成為中國第一個文學博士和文壇黑馬。1989年他決然從美國回來，發起「四君子」參加廣場絕食；6月3日當晚，「四君子」代表學生和包圍廣場的戒嚴部隊談判，次日凌晨和學生一起撤離廣場。89年的中國民主運動帶動了蘇東波的巨變，使得列根總統對戈爾巴喬夫說的「推倒這面牆」成為現實，結束了冷戰。

共產陣營的解體是20世紀留給人類的重要遺產之一，只有中國例外。六四大屠殺使得劉曉波成為中國著名的異見領袖，也開始他28年被抓捕、被監控、被迫害的生命最後旅程。

中共政權對自由思想、獨立人格的知識分子的剿殺是一貫的，2008年因為北京奧運會的成功，胡錦濤政權開始向國外推出中國道路和中國模式。鄧小平南巡講話之後的中國經濟發展模式，實際是難以為繼的掠奪式模式：經濟發展對自然資源的掠奪、企業對下崗工人的掠奪、國家對農民工的掠奪，前後幾代數億人進城搞現代化建設，卻不給國民待遇；
金融對企業的掠奪、國家對稅收的掠奪、高房價、高醫藥費、高學費、高社保對民生的掠奪，全面的、無所不用其極的掠奪為腐敗全面敞開了大門，法律嚴重不公、貧富差距懸殊、社會矛盾極為尖銳。

中國政權要對外擴展，不過是要消化國內問題。劉曉波說過：「互聯網像一台超級發動機，使我的寫作如井噴般爆發。」他向全世界揭露了中共政權的邪惡和高速經濟發展的真相。抓捕劉曉波，就成為北京奧運會之後絞殺異見領袖最典型的事件。

2013年習近平提出一帶一路計劃。當年1月，習近平對中央黨校省部級研討班的講話，把西方憲政民主、普世價值、新聞自由、司法獨立、新自由主義市場經濟作為敵對思想向全黨進行警示，隨後形成中辦9號文件，進行全國批判，同時對網絡亮劍，對新聞界、法律界進行抓捕。2015年7月9日擴大為對全國維權律師進行大抓捕，先後抓了320多人，其中最著名的是王全璋，三年沒有任何音訊。

當前越來越多的學界人士認識到，中美貿易戰絕非從加入WTO開始，中共政權把美國當作唐僧肉，十多年佔了美國五、六萬億美金的便宜，而是對美國知識產權和高精尖科技的偷盜和掠奪，這帶有明顯的戰略目的，習近平的「兩個一百年」目標就是要稱霸世界，不但在軍事上要與美國一爭高下，而且還要輸出中共的意識形態和政治制度。

7月6日開打的實際是一場制度的較量，是特朗普繼列根之後，對共產政權再一次宣戰，它關係着中共專制集團的生死存亡，也關係中國人民的自由和福祉。這真是對劉曉波意想不到的紀念。

呂月
中國資深傳媒人

呂月

下一則
下一則
世道人生： 廉價的改變 (李怡)